有市民赫見先人登記做選民 區議員：除犯法外無其他可能

民協深水埗區議員楊彧接到市民投訴，祖母明明已去世多年，上月卻收到選民登記確認信，懷疑有人盜用先人身分，遞交選民登記申請表。楊彧接受《明報》查詢時直言，除了有人犯法之外「無其他可能性」，已去信選舉事務處要求徹查。選舉事務處證實事件，並稱已轉介執法機關跟進。

楊彧向記者透露，有街坊收到一封選舉事務處信件，收件人是她祖母，要求核實其資料。信中附有一張「地方選區選民新登記申請表」影印本，填寫日期為今年6月14日。

投訴人祖母生前的確是選民，亦曾經投票，但老人家早於6、7年前離世，最新一份表格不可能經她簽署。楊懷疑有人冒簽選民登記申請表，質疑涉事者「背後有何目的」，若非選舉事務處去信核實，「根本無人會發現這次『靈異事件』」。

楊彧向《明報》直言，今次事件除有人犯法外「都無其他可能性喇」。他周一（9日）已去信選舉事務處要求徹查，呼籲市民若發現有類似「被登記選民」或「被投票」情況，要挺身而出舉報，「捍衛公民權利」。

選舉事務處其後書面回覆《明報》查詢時指，據該處記錄，是在上月15日收到有關的選民登記申請，由於身分證號碼不正確，故發信要求澄清。處方在收到回覆確認有關人士已離世後，除不會處理其選民登記申請外，亦已轉介執法機關調查跟進。2014年至2017年期間，共有2人懷疑提供虛假選民登記資料被檢控及定罪。

push

老人家愛民建聯工聯會，愛到死左都要還陽投比佢地繼續建設香港，扶助香港下一代。

認真post冇人理